撤得太遲 民陣：佢冇回應民情

撤得太遲 民陣：佢冇回應民情

【本報訊】1,183人被捕、7人輕生、173人被控，還有超過2,000枚催淚彈。港人這13個星期飽受摧殘，單單答應一個訴求就可建立對話基礎？民陣召集人岑子杰（圖）認為，「撤回」來得太遲。他形容修例是林鄭扔出來的火種，她錯過了6.9、6.16過百萬人遊行時機，現在火勢已燒得旺盛，難以熄滅。

相關新聞：北京出手太低 難阻美國制裁

教協促查警濫權

岑子杰強調，至今已有7人證實為反送中輕生，三隻眼睛被射傷，過千名市民被拘捕，71人被控以暴動罪，「佢話撤回只係再催化黃、藍矛盾，討好原本支持佢嘅人，但對反送中民情並無回應，市民冇收貨理由」。岑子杰認為真正能平息民怨的，是成立有法定權力的獨立調查委員會。

曾經發起遊行反送中的教協亦指出，林鄭月娥在香港市民經歷了三個月衝突，無數人受傷和被捕後才提出撤回，卻未有回應其他訴求，是來得太遲和太少。

教協認為，連月來警方屢次以過度武力驅散市民，多名市民嚴重受傷，而且濫捕濫告示威者，引致警民衝突升溫，警暴問題已成為市民最關注問題，政府應正視社會矛盾根源回應訴求，特別是設立獨立調查委員會徹查警方濫暴。

■記者陳詠恩

上一則
上一則
泛民：林鄭口袋的人無公信力

下一則
下一則
內媒再率先報道 高層連根拔國泰主席退休

北京出手太低 難阻美國制裁
林鄭堅持監警會查警再委兩親信加入
連登TG：倘收貨 已死朋友不會原諒
「真普選才能保障人權」
泛民：林鄭口袋的人無公信力
內媒再率先報道高層連根拔 國泰主席退休
港龍CEO嘲泛民曱甴 網民發起篤灰
警出新通告：丫叉屬攻擊性武器
Telegram商討 四人涉串謀毀港鐵
七警壓青年按頭300醫科生斥濫暴
送院半昏迷 青年須驗頸椎
下課途經被毆「良心」青年保釋候查
旺角射七布袋彈 警認無警告
為手足被捕心痛陳瑞祺200人罷課
中華基金中學讓步 不處分罷課生
台上奏國歌 台下學生唱革命曲
街坊奠何中女校長以示不滿
被捕女斥警摸胸 禁關廁門
8.31太子傳死訊 戰友報平安
目擊「速龍打到人嘔白泡」
方仲賢遭警叉頸擬索償
遭未告先押 少年申人身保護令
網民籲明全民戴裝
魯比奧：美有多招制裁中共
默克爾訪華 德媒籲表態撐港
英議員動議予港人第二國籍
佔立會後流亡台港青：冀當時做更多
台行政院：難民法不包港人
禁採訪 警：巴士是罪案現場
棍扑青年頭 警稱打地下
播片又蝦碌 靠「語音導航」
數百街坊圍寶琳 警拉三人
女子墮亡 遺言「港人加油」
推冧城大民主女神像 內地舊生稱意外
林鄭僅撤惡法 無視四大訴求香港不收貨

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

最可怕是
撤需要及時